【fb=大台？】付費推po不似預期 「暗黑twins」寧用IG吸觀眾

【fb=大台？】付費推po不似預期 「暗黑twins」寧用IG吸觀眾

社交平台Facebook十年前在港開始流行，亦是港人現時主要使用的社交平台。有90後網絡組合認為，Facebook仍是眾社交平台之中影響力最大，「Facebook嘅傳播性最廣、最快，係得Facebook先做到」，但隨Facebook愈來愈多限制和廣告氾濫，認為Facebook旗下的Instagram（IG）是未來新趨勢。

易欣（左）表示，曾試在Facebook付款「推post」，結果不如預計，吸引的觀眾群非她們的目標觀眾。馬泉崇攝

陳樂兒（右）表示，平日拍片的題材都是取自生活，「好多時都係行行下諗到，或見啲人做啲搞笑嘢又會參考下」。馬泉崇攝

網絡組合「暗黑Twins」易欣和陳樂兒表示，相比其他社交平台，如Twitter、IG、Snapchat等，「Facebook嘅傳播率最廣、最快，係得佢先做到」。對於Facebook早前進行試驗計劃，若沒付費的廣告專頁帖文不會顯示在用戶的個人動態消息，易欣認為，無疑是阻礙她們接觸更多觀眾，又提到曾試過付款「推帖」，結果不是預計，「3、40蚊，但係啲印度人、中東、西班牙人like，呢啲完全唔係我要吸納嘅人」。

易欣（左）表示，其組合「暗黑Twins」現是以Instagram作為主要發佈平台，認為此平台更加國際化，及方便操作。馬泉崇攝

陳樂兒（右）表示，Facebook愈來愈多廣告，已失去當初社交功能，現在身體朋友都轉到Instagram分享生活。馬泉崇攝

陳樂兒則認為，現時Facebook愈來愈多廣告，「好似美容公司啲激光療程，多咗好多呢啲suggest post，搞到你可能碌兩碌，第三個就係呢啲廣告，其實都會幾反感」，又指Facebook已經失去本身意義，「本身係畀朋友互相share下status（狀態），依家反而少左朋友嘅post、相，都畀廣告淹沒咗」。
面對「Like」字行頭的年代，易欣表明「暗黑Twins」是以IG為主，「因此IG相對較國際化，IG攞Like攞好多，啲人係攞5位數，Facebook比較少出現」；又指「其實我哋呢代係用多IG，IG都做到Facebook效果，好似（建立）個人形象」。陳樂兒補充，「IG（好處）係你會有一群觀眾睇，至少唔洗付費去push」。她們均認為，IG是未來新趨勢，「IG介面好方便，都係一張相加啲字，加啲hashtag（主題標籤）就post得」。

記者 張文鈴

IG咪又係FB旗下

一鳩樣

都明點解無人理佢地